葉劉淑儀：將來審理「港區國安法」案件不宜安排陪審員

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀表示，將來審理涉及「港區國安法」的案件，不適合安排陪審員審訊，因陪審員會有很多不同理由拒絕參與審訊。

曾任保安局局長的葉劉淑儀，出席一個電台節目後，回應當年推動《基本法》23條立法時，後期於條例草案加入必須有陪審員審訊的建議，但現時認為不適合是否因擔心社會氣氛改變，不少人對立法反感，如設陪審團對案件不利。葉劉淑儀說，過去本港極少審理涉及國家安全的案件，加上陪審團可能會驚被「起底」，因此認為不適合。

呢個仆街啦真係唔死都冇用
完全將普通法唔知擺咗去邊

無人打算普通法
會盡快一國一制

姐姐一把年紀唔諗下自己，都諗下係美國嘅女呀成日撥火

姐姐個腦仲閉塞廿年前

之前仲話國安法喺香港行唔通

葉劉：引進國安法「行唔通」

唔知佢去讀啲乜 去讀幾年屎片番黎仲係冇變

剩係比妳個仆街去審好唔好 ?

而家鬥紅呀
老母上到位咩都有啦
囡囡會冇運行咩

陪審員都起到底？

香港審擔心有人對法官不利
送返中国審